如果有任何手足覺得心情低落,希望你地入一入黎睇下有心人士特登整既幾張閃卡

利申, 我本身唔信D咁神化既野,但我21號睇住直播時喊到頂唔住後,朋友SEND張卡俾我,我半信半疑咁試下!! 好神奇!! 真係WORK!! 本來個人好唔開心,嬲到成個身震曬,但將張卡既相開出來,望住來簡單深呼吸,感受將空氣吸入肚,再慢慢呼出黎,同時想像唔屬於自己既情緒同壓力呼出,係隻腳到慢慢流出來,唔洗一分鐘就FEEL到個人呼吸順番,好似好多壓力由隻腳底出番黎,平靜番後冇幾耐就訓著左(我已經成個月都失眠),訓完起身都人似冇訓咁累

依種覺得被支持既感覺好特別, 想分享俾手足們自己試下,真係幫到手! 一齊係各自既岡位加油!
「我們可以哭泣，但不要洩氣；
我們可以悲傷，但是不要放棄。」

經過這個沉重的六月，相信不少人身心都受不不同程度的創傷。

這張Rescue Remedies 閃卡，可以平衡憤怒、不安、悲傷、恐懼，震驚的情緒；並透過好好調整深而長的呼吸，陪伴並觀察這些正面及負面的情緒，好好整頓自己再出發。因為只有先安住自己（包括執法人員及抗爭者）的內心，才能在接下來的日子沉著及鎮定應對，並進一步協助需要的同行者。
我們不是暴民，只是一群不願當順民的人，只是不希望成為自己討厭的大人。
寧鳴而死，不默而生。
就讓我們各自繼續激發創意，好好玩這一場游戲。
原文連結
急救花藥 Rescue Remedies -
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
「 終極絕望 - 甜栗花 Sweet Chestnut；Castanea sativa 」

用花藥治療情緒已經有好一段日子，看著眼前接二連三因為絕望崩潰走上絕路的戰友，不禁反問自己：
如果我站在尋死者的眼前，我真有能力把他們拉回來嗎？

在巴赫花藥系統中，屬於沮喪與意志消沉族群的，共有八種。當中負向甜粟花帶著的絕望，可以算是最深層。真的到達這狀態的人，悲傷與黑暗已經將其緊緊裹住，已經不想與這世界有聯繫，在被世界遺棄的感覺下，更不相信有人可以幫到他/ 她。

如果這個絕望的人就在你眼前的話，事不宜遲，請立即跳過以下這些文字，直接往下拉到甜栗花的花卡照片放在心上，閉上眼睛感受那強大平靜及放鬆的能量。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

如果情況許可，嘗試配合深而長的吸氣及吐氣，在心中默念：

‧我相信否極泰來、上天自有安排。

‧我願意臣服放下，接受一切，讓宇宙/生命/神/ 靈魂（ 選一個你喜歡的就好 ）的旨意 自然發生。

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

治療帶著絕望情緒的人或動物最困難的地方，是他們總覺得自己還能承受更多的，並且應付得了。可惜他們往往忽略這種情緒背後已對周遭造成很大的衝擊，而當他們真正被最後一根稻草壓跨時，一切都可能已經太遲。
進入甜栗花的負面狀態時，會呈現出：

1.極度沮喪及意志消沉、身心的忍耐已經到達極限。

2.覺得已經做了所有的努力，卻依然看不到一線生機，也不知道下一步該如何。

3. 感覺已到達人生的盡頭，找不到活下去的理由，未來是一片黑暗，看不到也感受不到援助與慰籍；只餘下破壞與毀滅。

任何負面因素都成為他們生命中最黑暗及嚴苛的考驗，而此時使用甜栗花花藥此時可以帶領我們：

1.恢複對生命的信仰

2.放下執著，明白一切自有安排

3.走出生命中的黑暗，面對成長與改變

4.迎向光明的未來

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

甜粟樹生長得非常強大及有活力，可長超過三十公呎或更高；帶著非常堅韌的特質，能夠存活千年。

在冬天時，呈螺旋性長上去的樹幹，象徵把大地之母的無盡希望與光明帶出來。提醒我們生命本質的甜美，把痛苦、沉倫轉化為協助我們成長、昇華的養份。

在夏天時，會長滿濃密、強壯、帶著蠟光的樹葉，甜粟花在六月時綻放佈滿整棵樹，生命力會到達頂點。就如甜粟花的正面特質所描述，帶領人們迎向光明與全新的可能。

歡迎大家分享這篇文章，為彼此送上這份祝福。對這花卡有感應的人，不妨留言或PM跟我們分享你使用前後的感受。

小插曲：當筆者準備介紹甜栗花的時侯，拿著花卡放在心上靜心感受，竟然體會到一股放鬆與力量從盤骨位置湧上來，才覺察到原來自己不知不覺中也被最近的負面消息影響了能量的流動。

原文連結
終極絕望 - 甜栗花 Sweet Chestnut -

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

「 揮之不去的恐慌 - 岩玫瑰 Rock Rose ；Helianthenum nummularium」

經歷了元朗黑夜之後，不少家長紛紛留言給我們，表示擔心我們的安全，先感謝大家的關心！

元朗黑夜之所以產生如此大的迥響，在於無差別襲擊散發出的恐懼能量，沒有預警沒有原因，即使只是在熟悉的地方進行日常活動，都有可能受到無故襲擊，我們不知道自己何時會成為下一個受害者。同時間，在另一面的西環，警方對正在撤離的示威者無預警連開36槍，相信在現場親歷其境或看直播的人們，同樣感受到這份巨大的恐懼，並且揮之不去。面對這些恐懼的能量，我們可以用岩玫瑰幫忙平復，從黑暗中走出。

岩玫瑰的拉丁學名Helios，在希臘文中帶著太陽的意涵，通常長在短草地的山丘上，可以形成一大片閃耀且吸收陽光的淨化能量，並療癒內心；是急救花藥的成份之一，速效的特質使他成為最原始具急救概念的花藥。這金黃色花朵的植物能量，能帶來光亮，穩定內心，就如陽光照射後使霧氣消散般，使恐懼消散；亦讓我們重新獲得勇氣及願意冒險的心，保持頭腦清晰及適當行動力。

處於岩玫瑰狀態下，我們會出現以下反應：

• 恐慌
• 恐怖、甚至非常恐怖
• 害怕死亡
• 因害怕而癱瘓
• 無法思考該怎麼瓣
• 完全失去能力
• 感覺心臟停止跳動而僵硬

面對著這種隨時性命不保的危機感，引發出的深層恐懼，會帶著驚嚇、害怕和恐慌，並且在事件結束後都無法從這種情緒走出來。

岩玫瑰能協助我們短時間中回歸自我，從恐慌中走出，恢復理性、心智、頭腦； 同時消化已經過去的一切，繼續無畏且自由的向著目標前進，而不是被恐懼滋長蠶食我們，使我們停滯不前。

岩玫瑰的個案會因為時刻保持高度戒備的狀態，變得草木皆兵，並無法分辨清楚甚麼情境才會真正危害自己；而身邊較親近的人，也很容易被這種恐慌狀態投射傳染到自己身上，開始變得戰戰兢兢；因此在這種遍佈白色恐怖的日子，最好每人都使用岩玫瑰。

歡迎以花卡照片靜心，透過覺察自己的一呼一吸，恢復內在的平靜。

原文連結
揮之不去的恐慌 - 岩玫瑰 Rock Rose -
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

由於字數限制, 還有一篇文章,請有需要手足自行參考
原文連結
「 用花藥跨過高牆的沮喪與絕望 」

真係好有心機好長 完全唔想睇sorry

推

我都想同樓主講sorry